\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}

  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=79035&id=can6M01&uuid=59144&id=can6M13&uuid=fb7ac&id=can6N16&uuid=b850a&id=can5N02&uuid=1b91d&id=can5C10&uuid=1f71c&id=can5C18&uuid=2745a&id=can5C27&uuid=966a6&id=can3F01&uuid=bf9f2&id=can3F10&uuid=f0128&id=can3M02&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Géométrie :} parallélogrammes
      \item \textbf{Calcul numérique :} proportionnalité
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Géométrie~: parallélogrammes]{Géométrie} 
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
Pour chacune des figures suivantes, tracées à main levée, préciser s'il s'agit d'un parallélogramme.

        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=588fe&id=5G40-2&n=4&d=10&alea=fCiG&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}%[itemsep=1em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.42]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4) rectangle (7.5,0.8);
    		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (5,0)--(6.5,-3);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (6.5,-3)--(1.5,-3);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (1.5,-3)--(0,0);

	\draw[color ={green},line width = 3,decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (5,0)--(6.5,-3);
	\draw[color ={green},line width = 3,decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (0,0)--(1.5,-3);
	\draw [color={blue}] (5.75,-1.5) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = -63] {O};
	\draw [color={blue}] (0.75,-1.5) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = -63] {O};
	
	\draw [color={black}] (-0.45,0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (3.3,-1.53) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {(UV) $//$ (TW)};
	\draw [color={black}] (5.38,0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (6.95,-3.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (1.12,-3.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};

\end{tikzpicture}
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.42]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4) rectangle (7.5,0.8);
    		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (5,0)--(6.5,-3);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (6.5,-3)--(1.5,-3);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (1.5,-3)--(0,0);

	\draw [color={blue}] (5.75,-1.5) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = -63] {O};
	\draw [color={blue}] (0.75,-1.5) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = -63] {O};
	
	\draw [color={black}] (-0.45,0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (5.38,0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (6.95,-3.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (1.12,-3.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};

\end{tikzpicture}
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.42]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4) rectangle (7.5,0.8);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(5,0)--(6.5,-3)--(1.5,-3)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.45,0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (5.38,0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (6.95,-3.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (1.12,-3.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color={black}] (4.2,0) arc (180:296.68:0.8) ;
	\draw [color={black}] (4.58,-0.68) node[anchor = center,scale=1, rotate = -211.04000000000002] {|||};
	\draw[color={black}] (6.142229127200067,-2.2844582544001346) arc (115.98:179.44:0.8) ;
	\draw [color={black}] (5.82,-2.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 57.72999999999999] {|};
	\draw[color={black}] (2.3,-3) arc (0:116.68:0.8) ;
	\draw [color={black}] (1.92,-2.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = -32] {|||};
	\draw[color={black}] (0.35777087279993275,-0.7155417455998655) arc (-63.32:0.14000000000000057:0.8) ;
	\draw [color={black}] (0.68,-0.42) node[anchor = center,scale=1, rotate = -121.85] {|};
\end{tikzpicture}
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.42]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4) rectangle (7.5,0.8);
    		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (0,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (5,0)--(6.5,-3);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (6.5,-3)--(1.5,-3);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.5pt}] (1.5,-3)--(0,0);

	\draw [color={blue}] (2.5,0) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={blue}] (5.75,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -63] {X};
	\draw [color={blue}] (4,-3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {||};
	\draw [color={blue}] (0.75,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -64] {||};
	
	\draw [color={black}] (-0.45,0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw [color={black}] (5.38,0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (6.95,-3.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (1.12,-3.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};

\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{multicols} 
    \end{exercice}





    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
	\item $AYBV$ est un parallélogramme tel que ses côtés $[AY]$ et $[YB]$ sont perpendiculaires et ses diagonales $[AB]$ et $[YV]$ aussi.\\Déterminer la nature de $AYBV$ en justifiant la réponse.
\end{enumerate}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8812e&id=5G42&n=3&d=10&alea=cv87&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}[start=2]
	\item $UXKL$ est un parallélogramme tel que ses côtés $[UX]$ et $[XK]$ ont la même longueur.\\Déterminer la nature de $UXKL$ en justifiant la réponse.
	\item $XMKW$ est un parallélogramme tel que ses diagonales $[XK]$ et $[MW]$ sont perpendiculaires.\\Déterminer la nature de $XMKW$ en justifiant la réponse.
\end{enumerate}
    \end{exercice}

\columnbreak    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
À l'aide de la définition ou d'une propriété d'un parallélogramme, compléter les phrases suivantes.

On supposera que tous les quadrilatères sont non croisés.
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=af2c2&id=5G40-1&alea=rxdZ&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{enumerate}
	\item Si un quadrilatère a deux côtés \ldots~, alors c'est un parallélogramme.
	\item Si un quadrilatère a ses diagonales \ldots~, alors c'est un parallélogramme.
	\item Si un quadrilatère a \ldots~angles \ldots~, alors c'est un parallélogramme.
\end{enumerate}
    \end{exercice}
    


%\columnbreak
%\vspace*{0.5cm}

    \section[Calcul numérique~: proportionnalité]{Calcul numérique}
   

  \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Le tableau ci-dessous représente une situation de proportionnalité.
      \begin{enumerate}    
    \item Calculer le coefficient de proportionnalité.
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace*{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=2d5eb&id=6P15&n=1&d=10&s=3&alea=uhTr&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

\begin{enumerate}[start=2]   
      \item Compléter le tableau de proportionnalité.
      \end{enumerate}
\Propor[Math,Stretch=2,largeur=15]{\ldots/45,40/72,\ldots/126}
\FlechesPD{1}{2}{$\times$\ldots}       
    \end{exercice}   
   
\columnbreak   
   
    \begin{exercice}
    Déterminer la quatrième proportionnelle dans les tableaux suivants.
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
      \item 
      \begin{tblr}{
colspec={Q[c,0.6cm] Q[c,0.6cm]}, % Spécification correcte des colonnes
hlines, vlines, stretch=1, rows={mode=math}
}
  7 & ? \\
  5 & -2 \\
\end{tblr}
\item 
      \begin{tblr}{
colspec={Q[c,0.6cm] Q[c,0.6cm]}, % Spécification correcte des colonnes
hlines, vlines, stretch=1, rows={mode=math}
}
  -9 & 2 \\
  ? & 5 \\
\end{tblr}
      \end{enumerate}
      \end{multicols}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a6b5b&id=4P10-2&n=2&d=10&s=2&alea=0FPq&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}



    \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
	\item Une réserve de protection d'oiseaux contient $1\,340$ individus d'oiseaux. On dénombre $402$ pics noirs. \\Calculer la proportion en pourcentage de pics noirs dans la réserve.

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4db23&id=5P14&alea=qmlA&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
        \begin{enumerate}[start=2]
	\item Le cadeau commun que nous souhaitons faire à Jamal coûte $60$\,\euro{}. Je participe à hauteur de $12$\,\euro{}. \\Calculer la proportion en pourcentage de ma participation sur le prix total du cadeau.

      \end{enumerate}
  
    \end{exercice}

%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
